\subsubsection{Der Vorstand}
Der Vorstand besteht aus:
\begin{itemize}
\item dem Vorstand für Ultimate im DFV (Abteilungsleiter)
\item dem Finanzvorstand 
\item den Vorsitzenden der Komitees
\begin{itemize}[itemsep=0pt]
	\item Spielordnung
	\item Event
	\item Spirit of the Game (SotG)
	\item Regeln
	\item Jugend
	\item Nationalteams
\end{itemize}
\item Der Vorstand, bis auf den Vorsitz des Komitees Jugend, wird von der Jahresdelegiertenversammlung (JDV) in einem einjährigen Turnus gewählt. Der Vorsitz des Komitees Jugend wird von der Jugendversammlung (JV) in einem einjährigen Turnus gewählt.
\item Der Vorstand kann Gremien einsetzen, die ihn bei seiner Arbeit unterstützen. Der Vorstand kann einem Mitgliedsverein oder -verband des DFV oder einer Einzelperson besondere Aufgaben übertragen.
\item Jedes Mitglied des Vorstands hat das Recht, fristgemäß Anträge, Anfragen, Vorschläge und Beschwerden auf der Jahresdelegiertenversammlung einzureichen.
\item Der Vorstand nimmt mit an der Jahresdelegiertenversammlung teil. Der Vorstand kann hierbei von bis zu 4 Delegierten vertreten werden. Die Ermittlung der Delegierten wird im Anhang zur Geschäftsordnung definiert.

\subsubsection{Die Jahresdelegiertenversammlung (JDV)}
\item Zu den Aufgaben der Jahresdelegiertenversammlung gehören:
\begin{itemize}[itemsep=0pt]
	\item Wahl des Vorstandes und Entlastung des Vorstands
	\item Wahl der Kassenprüfer\gnd innen, die dem Vorstand nicht angehören dürfen
	\item Beschlussfassungen zur Geschäftsordnung
	\item Festlegung der Richtlinien für die Arbeit der Abteilung
\end{itemize}
\item Die JDV findet einmal jährlich statt.
\item Eine außerordentliche JDV findet dann statt, wenn mindestens ein Drittel der Mitgliedsvereine schriftlich per Brief oder E-Mail ihre Einberufung verlangt oder der Abteilungsvorstand diese aus dringlichem Anlass einberuft. Für Einladung und Durchführung gelten die Regelungen der ordentlichen JDV. 
\item Den Vorsitz der JDV führt der Vorstand für Ultimate im DFV oder eines der anderen Vorstandsmitglieder.
\item Die Einberufung zur Jahresdelegiertenversammlung erfolgt durch den Vorstand für Ultimate im DFV oder eines der anderen Vorstandsmitglieder.
\item Zeit und Ort werden mindestens drei Wochen vorher per E-Mail an die Mitgliedsvereine und –verbände des DFV, sowie über die Mailingliste „Wurfpost“ bekanntgegeben.
\item Beschlüsse der Jahresdelegiertenversammlung werden mit einfacher Mehrheit unter allen anwesenden Delegierten getroffen.
\item Beschlüsse der Jahresdelegiertenversammlung, die eine Änderung der Geschäftsordnung enthalten, müssen mit einer 2/3 Mehrheit der in der Jahresdelegiertenversammlung anwesenden Delegierten gefasst werden. Die Änderung der Anlage zur Geschäftsordnung kann mit einfacher Mehrheit unter allen anwesenden Delegierten beschlossen werden.
\item Anträge auf Änderungen der Geschäftsordnung werden in der Jahresdelegiertenversammlung nur dann behandelt, wenn sie mindestens zwei Wochen vor dem Tag der Jahresdelegiertenversammlung in Textform per Brief oder E-Mail beim Vorstand eingegangen sind.
\item Sonstige Anträge müssen ebenfalls mindestens zwei Wochen vor der Versammlung in Textform per Brief oder E-Mail beim Vorstand für Ultimate im DFV eingegangen sein. Kurzfristige Anträge können behandelt werden, wenn die Jahresdelegiertenversammlung dies mit einer 2/3 Mehrheit beschließt.


\subsubsection{Die Jugendversammlung (JV)}
\item Die Jugendversammlung entscheidet über Themen, die ausschließlich die Jugend betreffen, wie zum Beispiel den Spielbetrieb. Bei Themen, die nicht ausschließlich die Jugend betreffen, kann die Jugendversammlung eine Empfehlung aussprechen, die abschließend von der Jahresdelegiertenversammlung bestätigt werden muss.
\item Für Themen, die die Juniorennationalteams betreffen, ist die JV eine Instanz über der Nationalteamversammlung.

\item Zu den Aufgaben der Jugendversammlung gehören:
\begin{itemize}[itemsep=0pt]
 \item Wahl des Vorstandes
 \item Wahl je eines\gnd r Jugendbeauftragten für jedes Komitee der UA
 \item Festlegung der Richtlinien für die Arbeit des Jugendkomitees
\end{itemize}
\item Die JV findet einmal jährlich statt.
\item Eine außerordentliche JV findet dann statt, wenn mindestens ein Drittel der Mitgliedsvereine schriftlich per Brief oder E-Mail ihre Einberufung verlangt oder der Vorsitzende der Jugend diese aus dringendem Anlass einberuft. Für Einladung und Durchführung gelten die Regelungen der ordentlichen JV.
\item Den Vorsitz der JV führt der Jugend-Ultimate-Vorsitzende oder eines der Mitglieder in den Komitees der Ultimate Abteilung.
\item Zeit und Ort werden mindestens drei Wochen vorher per Email an die Mitgliedsvereine und –verbände des DFV, sowie über die Mailingliste „Wurfpost“ bekanntgegeben.
\item Beschlüsse der JV werden mit absoluter Mehrheit getroffen.

\subsubsection{Die Nationalteamversammlung (NTV)}
\item Die Nationalteamversammlung entscheidet über Themen, die die Nationalteams der Ultimate Abteilung betreffen.
\item Jedes Nationalteam erhält eine Stimme, vertreten durch die Trainer\gnd innen des jeweiligen Teams.
\item Komiteemitglieder erhalten je eine Stimme, bis zu einem Maximum von fünf.
\item Stimmen können unter Bezug zum Team delegiert werden.
\item In den restlichen Punkten (Stimmenhäufung, Mehrheiten) orientiert sich die Nationalteamversammlung an der Jahresdelegiertenversammlung.

\end{itemize}
